- The Pirates of Academia:
- Banyak sekali komponen akademia yang sebenarnya tidak masuk ke dalam pemangku-kepentingan (STAKEHOLDERS) sains. Anehnya komponen-komponen itu dimasukkan karena dianggap memberikan nilai-nilai kualitas/reputasi kepada akademia. Beberapa komponen itu adalah: komponen publikasi dengan berbagai metrik yang sifatnya _self-serving_, pemeringkatan, layanan pengindeks/pangkalan data ilmiah.
- Alih-alih melakukan itu, selama ini mereka sebenarnya menyedot sumber daya (manusia, dana, tenaga, waktu) yang tak terkira dari para akademia. Sumber daya itu ditransformasi menjadi keuntungan yang kemudian mengalir ke para pemegang saham (SHAREHOLDERS). Tidak ubahnya para bajak laut (pirates) yang mencegat kapal-kapal bermuatan berharga dan mengambil-alih kepemilikannya.
- I give you The Pirates of Academia.
- Tautan ke ![Wikimedia](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The-Pirates-of-Academia.jpg)
-